---
layout: post
title: "Android自动生成表格"
date: 2017-02-18 20:32:34 +0800
categories: jekyll update
tags: Android
excerpt: 本篇文件讲解如何生成一张表格
---
#### 在开发中我们经常会根据需求需要自动生成一张表格，那么下面就说一下如何做。

##### 布局文件activity_main.xml
    <?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
    <LinearLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
        xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
        android:id="@+id/activity_main"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent"
        android:orientation="vertical"
        android:paddingBottom="@dimen/activity_vertical_margin"
        android:paddingLeft="@dimen/activity_main_margin"
        android:paddingRight="@dimen/activity_main_margin"
        android:paddingTop="@dimen/activity_vertical_margin"
        tools:context="com.example.cheng.myapplication.MainActivity">

        <LinearLayout
            android:layout_width="wrap_content"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:layout_gravity="center">

            <TextView
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:text="XX大学学生成绩单"
                android:textSize="30sp"
                android:textColor="@color/colorPrimaryDark"/>

        </LinearLayout>

        <TableLayout
            android:id="@+id/id_tableLayout"
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:background="#000000">

            <TableRow
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="match_parent"
                android:layout_margin="0.5dip"
                android:background="#000000">

                <TextView
                    android:layout_width="wrap_content"
                    android:layout_height="wrap_content"
                    android:layout_margin="1dip"
                    android:background="#ffffff"
                    android:layout_weight="1"
                    android:gravity="center"
                    android:text="课程"
                    android:textSize="20dp"
                    android:textStyle="bold"/>

                <TextView
                    android:layout_width="wrap_content"
                    android:layout_height="wrap_content"
                    android:layout_margin="1dip"
                    android:background="#ffffff"
                    android:layout_weight="1"
                    android:gravity="center"
                    android:text="修习类别"
                    android:textSize="20dp"
                    android:textStyle="bold"/>

                <TextView
                    android:layout_width="wrap_content"
                    android:layout_height="wrap_content"
                    android:layout_margin="1dip"
                    android:background="#ffffff"
                    android:layout_weight="1"
                    android:gravity="center"
                    android:text="学分"
                    android:textSize="20dp"
                    android:textStyle="bold"/>

                <TextView
                    android:layout_width="wrap_content"
                    android:layout_height="wrap_content"
                    android:layout_margin="1dip"
                    android:background="#ffffff"
                    android:layout_weight="1"
                    android:gravity="center"
                    android:text="成绩"
                    android:textSize="20dp"
                    android:textStyle="bold"/>

                <TextView
                    android:layout_width="wrap_content"
                    android:layout_height="wrap_content"
                    android:layout_margin="1dip"
                    android:background="#ffffff"
                    android:layout_weight="1"
                    android:gravity="center"
                    android:text="绩点"
                    android:textSize="20dp"
                    android:textStyle="bold"/>

            </TableRow>

        </TableLayout>

    </LinearLayout>


##### 资源文件/drawable/shape.xml
    <?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
    <shape xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android">
        <gradient
            android:startColor="#ffffff"
            android:endColor="#ffffff"
            android:angle="0"/>
        <stroke
            android:width="0.5dp"
            android:color="#dedcd2"/>
        <corners
            android:radius="2dp"/>
        <padding
            android:left="10dp"
            android:top="10dp"
            android:right="10dp"
            android:bottom="10dp"/>
    </shape>


##### Java文件MainActivity.Java
    package com.example.cheng.myapplication;

    import android.app.Activity;
    import android.graphics.Color;
    import android.os.Bundle;
    import android.view.ViewGroup;
    import android.widget.LinearLayout;
    import android.widget.TableLayout;
    import android.widget.TableRow;
    import android.widget.TextView;

    public class MainActivity extends Activity {

        private final int WC= ViewGroup.LayoutParams.WRAP_CONTENT;
        private final int FP= ViewGroup.LayoutParams.WRAP_CONTENT;

        @Override
        protected void onCreate(Bundle savedInstanceState) {
            super.onCreate(savedInstanceState);
            setContentView(R.layout.activity_main);

            createTable();
        }

        public void createTable(){
            TableLayout tableLayout=(TableLayout)findViewById(R.id.id_tableLayout);
            tableLayout.setStretchAllColumns(true);     //设置指定列号的列属性为Stretchable

            for(int row=0;row<3;row++){     //产生的行数
                TableRow tableRow=new TableRow(MainActivity.this);
                tableRow.setBackgroundColor(Color.rgb(222, 220, 210));      //设置表格背景
                for (int col = 0; col < 5; col++) {     //产生的列数
                    TextView tv=new TextView(MainActivity.this);
                    tv.setBackgroundResource(R.drawable.shape);     //设置背景
                    tv.setText("测试");
                    tableRow.addView(tv);
                }
                tableLayout.addView(tableRow,new LinearLayout.LayoutParams(FP, WC));
            }
        }

    }


##### 效果如图
<img src="../img/table.jpg" width="200px">
